學佛年幾，有冇咩想問？

佛言。愛欲莫甚於色。色之為欲。其大無外。賴有一矣。若使二同。普天之人。無能為道者矣

「如果呢個世界有多一樣如同愛慾咁強大嘅慾望存在嘅話，咁普天下之人就無人能夠脫離六道了」

見身邊竟然有好多人都有興趣學佛，但係可能初學唔知點入手所以無再深入落去

開呢個po係想多啲人可以潛心修行，又或者你純粹對佛教有疑問或者想challenge佛教都可以問下我

利申純粹交流分享下 大乘佛教 唔識就話唔識希望唔好講錯野

我地從何而來
從何而去
我地係邊個

隔左咁耐又黎返感情台開
呢到有好多師兄好熱心咁幫大家解答問題
可以個留名先

已封鎖會員 - 聲音有表形嗎？
完全封鎖

從前有一位老婦前來拜見佛陀，問佛陀：「世間一切係從何處而來？又會到何處？」

佛陀就話：「一切無所從來，亦無所去。就如同兩個木頭互相摩擦，生出火，點燃咗木頭；當木頭燒盡，火又熄滅了。」

佛陀之後問老婦人：「咁火又係從咩地方來，又到什麽地方去呢？」

老婦人就回答：「因緣聚合，火便生起；因緣離散，火便滅盡。」

佛陀點頭道：「一切萬法亦皆如此，因緣聚合即成、因緣離散即滅。」

why

無常

世事無常 但係可惜我地都只係當左佢係一個口頭禪
聽完轉個頭就唔記得

唔記得世事無常，淡然面對

btw 每個post都要po一次嘅佛教電影 《達摩祖師傳》
每過一段時間睇所感悟到嘅野又會唔同
導演拍完呢套戲之後就喺香港出左家

返工d野做得唔好 好驚俾人鬧/俾人覺得無用 放假都好煩成日諗返工野 求開解 多謝你

無而來 無而去
因緣

咁點解因緣無而來無而去
我地係邊個

人地讚自己個陣會沾沾自喜 點樣先可以冇左呢個心情
同埋點樣面對自己嘅慾望 就算知道正確嘅諗法 心底裡都係想要多啲
唔該曬樓主

無而來無而去嘅唔係因緣
係我地乃至萬物都只不過係隨緣而生隨緣而滅，所以我地無而來無而去

點解？

LM

Lumen

人地毀你 生起嗔心嘅一刻就念佛破除佢
人地讚你 生歡喜心嘅一刻就念佛破除佢
人地點講你都 不生嗔心不生歡喜 不因外緣而牽動 咁就心無貪戀

點證明佛的存在與法力

呢個世界係咪真係有報應?
只係我地一廂情願?

咁無而來無而去係因為咩
我地係邊個

「求不得苦」和「愛別離苦」，何者是現代人煩惱的主要根源？

想問學佛既最終目的係達至咩野？

報應呢個字依家比人搞到有報復 報仇嘅意味
郁啲就講自己唔鍾意嘅人會有報應，會比天收
咁樣講反而令到啲人對報應呢個字反感，覺得報應係「弱者嘅藉口」，「係自我安慰」云云

因為佛家講因果業報從來唔係想令惡人受罰，而係講緊我地大家都無奈背住因果嘅法則，所以我地先要跟住條規則玩。其實人間嘅報應只係花報，即係結果前嘅開花咁解，係好輕微。我地眾生造惡業果報都係喺三惡道，嗰到受嘅苦係苦唔知幾多千萬倍。

難違因果嘅一切眾生都係咁痛苦，所以佛家先勸我地不要作惡。而唔係拎黎講咩邊個會有報應邊個會比天收。

成佛

煩惱嘅主要根源係貪、嗔、痴。
求不得苦同愛別離苦都唔係煩惱嘅根源。

滅除左貪嗔痴之後，你就唔會有求不得苦同愛別離苦
甚至唔會有生老病死苦

只能自證 不能言宣

點樣可以唔俾憤怒，憎恨，妒忌依D負面情緒操控自己，求解答

希望不要skip這個
亦不要覺得我在挑戰你
而是有心人在問
我有打算master讀佛

你#25既因果 規則 本質 都講得好好
你#26答既成佛
都係我心中既答案
普渡眾生

咁但係

咁係因為乜野 從無而來 從無而去
既然萬法因緣生 你又答左唔係因緣
咁係因乜

佛係邊個

我學佛之後 憤怒同憎恨同妒忌之後全部都消除左好多
我身邊啲人全部親自見證
我會講學佛唔係啲咩咩心理學家教人點樣「控制」「疏導」你嘅情緒嘅方法，而係學佛會令你自自然然就無左呢啲負面情緒。

唔好意思我組織緊點答 唔係打算skip

大乘其實應該係中國化嘅佛學黎？
想知道佢同原始佛學有咩分別。
同埋無論中國佛學定印度佛學，應該都唔主張人燒香拜佛吧？

你信唔信有因果？

痛苦唔係來自返工 而係來自內心

感激巴打
慢慢....

咁我地係咪應該無視由外物所帶嚟嘅情緒 正面嘅好負面嘅又好？ 咁同屋企人嘅相處又係應該點分類？

有咩經書入門可以睇吓?

係因緣起法
呢個係世界運轉嘅法則。因為我地只係因緣份嘅結合同離散而生滅，所以我地先係無而來無而去。

就好似 一團火熄滅之後會去邊？無所去

地藏經 金剛經 都好好

點面對生命中的不確定性?

如果睇白話版嘅話會唔會差好遠

得失都唔放喺心，唔受外境干擾。得到嘅唔生歡喜，失去嘅唔生怨恨，咁就心清淨無染。

不執著，淡然面對

唔會啊 都係翻譯個意思姐

信

佛教點睇林奠

學咗佛仲打唔打丁

有咩驅使內心感到痛苦？咪就係翻工囉

佛點睇人際關係煩惱

好多人都會講係傳入中國嘅時候變質，所以就話係中國化左嘅佛教。但係其實部份大乘嘅經卷例如華嚴經喺早期印度就出現過，不過未集結成完整經書。所以你話係佛教傳入中國之後成個教義成個佛教都改變左，我就覺得未必。不過講到呢啲就好易世界大戰
大乘佛教同南傳佛教最大差別就係大乘係講修菩提心，度一切眾生之後再成佛

大乘佛法的確有講禮佛嘅功德，你可以睇下常不輕菩薩嘅故事。拜佛係磨滅自己嘅我慢心。燒香其實只係供佛嘅一種，你拎水果齋菜供都得。

心清淨無染，返工又點會令你感到痛苦？

可否解一解六因 四緣
謝巴打....

處於俗世又點無染？

人同人嘅關係得四種

報恩，報怨。討債，還債。

知道「佛」字點解嗎？

所以要修行。講白啲就係訓練，訓練自己處於俗世而不染

罪從心起將心懺，心若滅時罪亦亡；心亡罪滅兩俱空，是則名為真懺悔 。

准堤咒，如何改運

嘩呢個真係好深
有排講
維基有解釋

從心懺悔
深明自己嘅過錯 以後唔好再犯 行善彌補

學佛都會為呢啲事嘈（即係你指嘅世界大戰），感覺好唔得看破放下自在

「佛」係咩意思？

佛

係 所以係應該唔好嘈
未完全放下自在之前最好避免引起爭辯先
況且我地又唔係聖者

係覺者

我都唔知如何
但係就係得

想學佛，可以點學？
想做在家弟子，有冇邊度可以皈依？

去下法會 喺屋企做下定課
上佛堂皈依
大嘅佛堂我淨係識法性講堂

學咗幾年佛？
就係咁？

巴打 點睇香港梅村🤔

yes 慢慢睇緊
頭都大q埋
所以想聽下香港話閒話家常版本

未聽過

如何得

屌你老母

你個佛教成年幾冇出過聲

仲好意思叫我哋問嘢

睇多幾次應該明
btw做咩咁有興趣想了解六因四緣？ 好少有人討論呢個topic

所有問題自自然然會解決

首先巴打係講年幾
唔係幾年

其次就
你都幾寸

第三就
我都覺得樓主有時d解答好表面
但又唔怪得 免費上緊堂好難咁多要求...
同埋佢咁多人要覆

最近睇緊佛學既書
新手初學留名

修行人慈悲忍辱。佢地幫呢個世界嘅方法都唔同我地凡人。我都無得expect出家人要點出聲。

係 無咩好講

留名

感覺自己都係大方向有概念
所以好多佛學label 名詞 細概念
根基都弱

其實都係本住求知慾
想得到世間一切解答.....

淨係睇字好難得到世間解答
除非親自求證 實修

要唸幾多次

最少108遍，49日不間斷

去五毒
去我執 去法執
都有盡做.... 但好廢成日跌返落去上上落落無限loop
念下經 就比較少 淨係識波羅蜜多 同埋細個老母教果段梵文

有冇咩指引可以點求證同實修

寸？
我只係戥大家覺得可惜

我諗學下儒學比較合適
人之患在好為人師

如有冒犯
唔好意思
你地繼續

人之患在好為人師

又幾有道理.....
真.....

通常法師都係教念佛 我個上師都係叫我念佛
可以試下

佛係我哋自己
我哋本來就係佛

吓
會嘈嘅人當然唔應該嘈
我同你只係好冷靜咁想去探討
完全唔會算係爭辯啩

志在分享同解答 我邊有資格為人師？ 我講嘅野都係我由我以前聽過嘅法師開示再copy一次出黎

偽善到

收皮啦

哦唔好意思令你誤會左
我唔係講緊我地爭辯
我係講驚會引起佛弟子爭辯

由五戒開始
持戒之上睇你prefer咩法門
坐禪、念佛、持咒都可以

有冇成功例子

是的
不過有時又會諗

到底苦難 又脫苦海
又眾生成佛 end game喇

呢一切一切 又係做咩為咩
點解我地要搞咁多野成為圓滿

呢個時候就會想問 佛係邊個
雖然係好遙遠好遙遠既事

真正實踐到嘅慈悲先係真正嘅善
世間嘅善唔係恆常，係會變，世間嘅善先係假善

上網都搵到

為離苦
當你真正感受到苦就唔會有以上嘅疑惑
四聖諦都係始於個「苦」字
若非如此又何必學佛修行

咁第一個苦係點來的
如果冇果個苦 咁咪唔洗離苦....

隔離教就話係食善惡果
佛教解說係點的

無嫉慢意、無亂怠意、無恚恨意、無起惡意，不起惡智意也。

可唔可以講解下？

聽講過
只要心中無分別心 酒同水係冇分別
所以佛門真正意義亦唔係想我地律法主義

如果我真係做到果個境界
跳返轉頭守五戒仲有否意義.....

定係我咁諗已經犯左疑心

謝謝師兄

無明覆，愛緣繫
對世間真理嘅不明暸，故而產生種種顛倒妄執，然後就不斷做業受報（惑業苦）
你要問第一因係咩，佛陀似乎冇畀答案
可能係人冇能力理解，亦可能係於解脫而言人冇需要知
十二因緣講嘅係「此有彼有，此無彼無」
處理咗無明就自然唔會再有之後嘅行、識、名色、……乃至老死

樓主
我只能勸一句
明因畏果

祝你及同修們福慧雙修
早日得清涼

修行之人做愛或者打飛機 就定意為犯下左淫戒

但係上帝創造人類 就設定咗有傳宗接代嘅本能

咁佛本身係咪違反咗世界嘅自然定律 違背咗上帝做人嘅意指

應該話佛教反對無目的／無意義嘅外在修持
至於話學佛要無分別心
唔可以話你錯，但一定唔會係first step
相反，分別善惡先係修行嘅第一步

無分別心的話酒同水的確係冇分別
重點係人是否真係冇分別心
當一個人依自己喜好去揀酒嘅時候其實早就起咗分別心，只係事後再去搵籍口說服自己「唔好執著」
無分別心係修行嘅果，由一個執善棄惡到摒棄一切分別嘅漫長過程

你做到呢個境界 連佛法都唔再需要 仲洗乜守五戒

阿彌陀佛

佛教否定創造論
人有情慾乃至性能力與否不由任何神祇決定
純粹係因緣和合下產生嘅自然結果
所以佢哋嘅意義都係由人賦予嘅－世俗人求傳宗接代自然會承認其正面作用，出家人求出世解脫自然會強調其消極作用
冇話點做就會違背咗某某嘅意志

佛學認為所有的感受可分為三種，一是苦受，二是樂受，三是不苦不樂受，其實所有的感受都是苦的。
好似係咁

即涅槃

佛學講求拋棄七情六慾，但咁樣違背咗存在主義嘅價值，人生於世上本身係種僥倖，感受悲歡憤怒妒忌直至死亡，呢啲本身就係做人可以感受到嘅實質感覺，亦係存在嘅意義。但係點解佛學要強行用看透世塵呢逃避呢啲人類存在嘅實質感覺？

婆婆年老離世 陪左我廿幾年 應該點釋懷
我明白生老病死係人生必經之事 但我開始有d感覺就係人來到世界其實就係體驗生老病死...其實人生存既意義係咩呢

當你冇喺世界生存過 你連談及人生意義嘅資格同機會都冇

咁人生既意義即係咩要我有所愛之人 又要將佢地帶走 唔通真係可以做到無慾望無感情嗎

有冇茹素？
點同耶撚相處？

唔好講埋啲乜嘢冇慾望冇感情嘅蠢話啦！人生存於世上 可以感受到歡喜悲傷恐懼痛苦憤怒與愛嘅情感 係一種存在嘅寶貴體驗 不論佢是好是壞。能夠見到大自然嘅色彩 感受到溫暖同冰凍嘅感覺 聽到優美旋律嘅音樂 係好僥倖嘅體驗！你想像下如果你從來冇係呢個世界存在過 你連呢啲感覺係點你都唔會知 乜嘢係生存你唔會知乜嘢死亡亦唔會知

我想問樓主考驗你嘅人性

如果俾你能夠健康長命 有好多錢 有好好嘅物質享受生活 有權力 有地位 有好靚嘅老婆 好快樂嘅人生。但你必須要放棄佛學，放棄佛學嘅智慧。你願唔願意？

因為從來就唔係意義唔意義嘅問題

我唔會話你錯，但呢個只係你嘅觀點
對唔少人而言呢一切會係人生在世就無可避免要硬食嘅豬頭骨多過係咩「人生意義」
重點係苦不限於心靈上嘅，仲有physical嘅
所以你嘅觀點應該唔會受嗰啲真正體驗緊天災、貧窮、戰亂嘅人所歡迎
我相信如果有得揀，佢哋會希望自己從未生存過而唔係留低繼續擁抱嗰啲所謂意義
而若要永離身心所受嘅苦（離輪迴苦），斷除情慾就係必要一步

總之就係人生必然有苦，不限形式
有人想離苦，覺者就示其道路
有人想繼續走落去，亦係佢嘅個人選擇
呢個從來就唔係甚麼對與錯嘅問題

人生嘅意義係每個人自己去賦予
生老病死係自然法則，人人都避唔過
但能否將呢一切轉化為你人生嘅一課，令今生變得有意義就係睇你自己造化

放下唔等於放棄，隨緣唔等於隨便
人心肉造，親人離世會傷心係正常
逝者已矣，放下嘅意思就只係接受現實之餘嘗試唔好畀自己沉溺喺呢啲負面情感入面
若然係信有來生嘅，就多放心思喺嗰啲真正利益到亡者嘅事情上面
若要係認為人死燈滅嘅，就早日收拾心情過好未來嘅生活

其實悉達多，即佛陀當初係一個皇子
有曬你所講既野，老婆仲要唔只一個
佢都係選擇放棄一切，去修行

同埋，就算有你上面所講既，都唔代表冇苦，冇煩惱

如果你比到我永恆嘅快樂 why not?

點解所有感受都係苦？

通常我地講嘅意義都只不過係我地硬食又改變唔到，事後再夾硬付予佢所謂意義。呢啲意義唔係真正嘅意義。

未到全素 鍋邊素
無咩點相處方法 身邊耶教徒都好入世

可以做到 不過唔係無慾望無情感
係不貪戀同安樂自在

彿祖我屌你老母呀

其實我學左起碼6年，但是我唔會信輪回涅槃，只係當有趣既哲學來睇

佛學master去佛寺學啦

睇佢投胎去邊一道
好似好大一部分都係投胎去鬼道

自學？

中學到依家總有9年

失眠有乜嘢方法解決

佛學係咪有相由心生一說？
樓主信唔信面相與人善之間有正向關係？

點做 想改一改燥底性格

可唔可以講多少少
咩係「無明」

如果要驚引起爭辯，又何必開post
可唔可以講返本身嘅論題

都有道理

與其話變質
不如話係因應唔同地方人類嘅心性、環境、風俗而改變
據古印度靈修學說所講
解脫之道共有112種
釋迦牟尼參悟係呢112種嘅其中一種（釋迦牟尼唔係第一個佛，亦唔係唯一一個佛，但佢係現世最出名嘅佛）
然後因應唔同地方嘅人再做調整
其實無咩高低之分
只可以話可能由古印度東傳嘅時候
有啲文字意思因應翻譯人嘅翻譯水準高低
而同原意有出入
導致唔同宗派對修行過程嘅理解有唔同
但大體上唔影響修行方向（最多令修行進境較慢，但修行本身又唔係同人鬥快，所以無咩所謂）
反正殊途同歸
由古印度發展落嚟嘅呢一大堆解脫之道
萬法歸一
最後目的都係開悟
擺脫輪迴

對部分乃至一切事物現象不如實知見
例如：「事物明明係無常嘅，你就看不見、不知道，甚至抱持常見」

《雜阿含經》第256經：

「摩訶拘絺羅問舍利弗言：『所謂無明。云何是無明？誰有此無明？』

舍利弗答言：『無明者謂不知，不知者是無明。』

『何所不知？』

『謂色無常，色無常如實不知，色磨滅法，色磨滅法如實不知，色生滅法，色生滅法如實不知。受、想、行、識（無常），受、想、行、識無常如實不知，識磨滅法，識磨滅法如實不知，識生滅法，識生滅法如實不知。摩訶拘絺羅，於此五受陰如實不知、不見、無無間等、愚、闇、不明，是名無明，成就此者，名有無明。』」

呢排用咗好多消毒搓手液，算唔算作咗好多業？

但唔用又驚中招，應該點做？

有冇咩入學書推介
可以搞清Buddhism 嘅基本concept

漢傳十宗中取大乘教理者佔八（大乘八宗），其餘二宗於隋唐時已沒落
所以係漢傳佛教中取大乘者為主流，並非大乘係「中國化佛教」
當然，大乘義理傳入中土後有所發展亦係事實

確實有部分傳承喺某啲方面（如外在規儀）比較接近佛陀在世時嘅做法，但無論如何都只會係比較接近
始終佛陀入滅距今已經二千幾年，冇人可以擔保任何留傳至今嘅經論都分毫不差咁紀錄佢嘅言教
只能靠各人自己去分辨取捨，例如嗰啲大部分／所有宗派都承認嘅教理（四聖諦、十二因緣、八正道等）就可以大致肯定係佛陀嘅言教
至於所謂嘅「不共法」，就只能講個信字
總之所謂「原始佛教」對今人而言就只係一種估計甚或想像，你呢個問題自然難以解答

不論業報禍福，禮佛可以純粹係學生對老師表達敬意嘅方式
同時亦可以係一種修持，無論係樓主講嘅對治我慢，又或者係憶念佛陀（三寶中嘅佛寶），呢啲通通都係對修行有所助益嘅事
《大毘婆沙論》卷六：「無信之慧增長諂曲。……無慧之信增長愚癡」
只懂拜佛而不明佛理確實係唔理想嘅，但唔代表咁做係完全不可取
至少今生真係缺乏時間／空間／能力切實修行嘅人都可以藉此種下來生修行解脫嘅因緣
《法華經 ‧ 方便品》：「或有人禮拜，或復但合掌，乃至舉一手，或復小低頭，以此供養像，漸見無量佛，自成無上道。」

即係自己呃自己？

piiiiishhh

病毒非有情眾生

點樣放低執念

好似自身既快樂只有自己可以感受到一樣

樓主返咩工種

邊過修行理解身心都不是「我」及「我的」

我執來自自私自利
大愛d?做多d善善？

利申我都俾執念困擾到痛苦
我都學緊 搵緊有關方面睇
有時念下觀音心咒
求指教

信左佛係咪可以生活無憂？

分左手可以點樣面對？

知道要放低 但會期待有緣再一齊番

學佛只係學點面對同解決問題，並非學佛就會冇哂問題要面對
有憂無憂都係視乎你自己本身有幾多問題，同埋你學完之後究竟用得返幾多出嚟

唔係喎 你快樂有啲人都會感受到快樂咖啵
例如結婚咁

所以我話係自身既快樂
佢感受到既快樂係佢既快樂
同我既快樂係唔同

自身快樂都可以傳遞咖啵

係可以，但你問點證明嘛
佛法一樣可以教授傳遞
但就無法證明比人睇自己已經解脫
就同你證明唔到自己既快樂比人知一樣

簡單啲講即係 客觀角度係證明唔到啦
只係主觀證明到 同傻佬有咩分別？

你快樂都只係可以主觀證明到

點樣可以當啲惡言做耳邊風？
啲人成日講啲惡言 尤其對我講 好似食哂佢啲負能量 好唔舒服唔開心

同你講緊佛 你就係到同我講快樂

我都最近分手

緣合則聚 緣滅則散
講就易但點都係有掛念同不舍

北傳就北傳
係都要話自己大

性質係一樣，如果你認為解脫只有主觀證明到同傻佬冇分別，咁一個人開心你都會認為佢係同傻佬冇分別

你喺街遇到個傻佬胡言亂語會嬲，定還是會一笑置之？
你會一笑置之係因為知道佢見人就鬧，甚至面前冇人都照鬧，一切惡言惡語都唔係指向緊「我」
想唔受人哋嘅惡言影響，就先要嘗試放低「佢鬧緊『我』」嘅執念

會嬲 心諗佢做乜鳩 會好彩反駁佢

點解會嬲？因為覺得佢冒犯到你？

可能叫做不公義？
就算佢唔係冒犯到我 佢都冒犯到其他人 而其他人係冇責任冇義務比佢冒犯 食哂佢啲負能量咁

想問下點解要抑制自己情緒如果對事物冇感受冇追求咁點解要生存？

利申，對佛毫無認識，有興趣了解

公義與否都係「我」嘅觀點，不過呢樣唔係重點
你是否視呢啲惡言惡語為不公義，同你會唔會嬲、有幾嬲冇直接關係
情況就好似你睇新聞得知有不公義嘅事情發生，當事人是否與你有關的確未必影響你嘅理性判斷
不過喺情感上，當不公出現喺你親友、你本人，甚或係其他你重視嘅人身上，對比出現喺一個於你生命中完全佔唔到一席位嘅人，難免會有所差異
而造成呢個差異嘅主因，佛教稱之為「我執」、「我所執」
總之，要令他人嘅惡言唔再為你帶來煩惱，就必須要學習處理對「我」同「我所」嘅執念

性質點會一樣 一個係佛 一個係快樂

日本兵唔係李鳳儀，李鳳儀唔係日本兵
不過業力將兩者連繫埋一齊
日本兵嘅行為所產生嘅業力係因，李鳳儀嘅人生係果

只能自證呢點係一樣

自證邪教

唔明兩者係關係喺邊

玉帝 佛祖 呢班淨係識安於現狀
搵個唐僧取經 猴子不聽話就打落五指山
再用六耳獼猴取代 孫悟空
呢個仇我一定會報

小說只是小說，不用認真

小說 無宗教基礎 點寫佛祖玉帝啊？

差之毫釐，謬之千里

佛教有三量嘅講法，「量」意指認識、判斷事物嘅標準
要如實無誤地認知覺者傳授嘅知識，只能透過「現量」達成（即親身體驗）
凡夫未能親身體驗，就只能透過「聖言量」（即聖者嘅言教）同「比量」（即邏輯推理）去驗證

你講晒啦

咁聖經勁啲定佛經勁啲？
佛誕得一日假期 聖誕有三日假期

咩事 日日都訓唔到？

想學我佛你

係有 不過呢個相唔只係樣貌 成個身體嘅相都係由心生 好似佛教會講惡道眾生因習氣形相醜陋恐怖
不過相好與否唔係講緊我地一般覺得明星嘅靚仔靚女嘅嗰種好 而係講莊唔莊嚴
就好似佛祖具足三十二嘅莊嚴相 呢啲就係相由心生

試下做下定課 念經平靜下個心

你問有無得揀 其實無得揀
意思係無得有個掣比你去選擇再投胎成人定落鬼道
但係可以透過你幫佢行善而令佢可以快啲脫離唔好嘅地方，而令佢去到佢想去嘅地方
的確係要做好多福先可以得到人身

最後一個問題唔清楚

我鍾意圖解心經 圖解金剛經
鍾意睇深啲嘅有巴打推薦學佛群疑 正信的佛教

我咁樣問你
你知道呢個世界光波頻率唔同就有唔同嘅顏色架啦 喺人眼嘅範圍你睇到嘅就有紅橙黃綠藍錠紫
咁喺人眼範圍外，紅外線、紫外線嘅顏色係咩色我可唔可以證明比你睇係點樣？係咪要你自己睇到嘅時候先真係睇到？

或者咁講 你可唔可以證明到比一個全色盲嘅人你睇到嘅顏色係乜野？

做咩咁問

睇你修行嘅level去到邊

唔係壓抑自己嘅情緒
當你有修為嘅時候你係自然唔會再有呢啲負面情緒 唔需要壓抑

即係證明唔到佛既存在啦？

想知佛學對於你份工有無幫助，工作內容或者態度上

你可以側證佛嘅存在 但係你去到佛嘅境界就自然自己證實到

pish

雖然話可以有種種側面證據提示佛嘅存在 但呢啲都最多只可以係佐證 唔係完全嘅證實
真正完全證明到有佛嘅存在都係得佛
就好似我證實唔到比一個色盲嘅人呢個世界係的確有顏色 但係我可以用儀器探測波長等等嘅方法去側面佐證有顏色嘅存在

對民主自由嘅追求屬唔屬於貪嗔痴

我都想知

好視乎你有冇正見
打個譬喻就好似人病嘅時候
一個人遇到好醫生，有好嘅藥物，乃至最後痊癒
呢啲遭遇通通都受業力影響，而業力本身亦需透過呢啲助緣發揮作用

單純去爭取民主自由未必係問題
關鍵係人會否無視業力嘅作用而簡單咁將助緣同果報畫上等號，繼而牽涉種種惡業於其中

覺得自己好無用 成日有輕生念頭 可以點做

證明就證明啦 乜鳩野側證啊左論右證啊？

未聽過佛經/法師講過

佛教點睇算命呢樣野？
既然人生係一場歷練
點解廟入面啲師傅仲會幫人算命仲教人點避劫？
紫微斗數個啲又算唔算係佛教？

淨空法師年少嘅時候搵個人算命，算命師傅話佢同佢另外嗰兩個同年朋友都會45歲死。點知到左45歲佢兩個朋友真係過左生。
而淨空法師就45歲嘅時候大病一場，最後念佛捱過左。

勁嘅算命師父係真係可以算出你嘅一生，但係通常都會話無需執著於算命嘅結果，因為命運係可以改變，你睇上面個case就知。一般人嘅命運係改變唔到，飲幾多食幾多幾長命係注定，所以先算到出黎。但係學佛人嘅命運係可以改變，學佛係一個逆轉命運嘅過程，所以淨空法師連本來嘅壽元都可以增加。

唔算，算命同紫微斗數呢啲佛教都唔提倡。

放唔低一個人 係咪自己太過執著
系佛教方面有冇方法解決到呢個執念，佛教對愛情嘅睇法又系點

佛學係咪會將所有嘢用一個緣字黎解說？

佛教會點解說緣分呢樣野？
點為之同一個人有緣分？
前世今生有冇影響？

每日都冇動力做野
個人因為自己廢好燥
眼見他人好努力自己係一pat屎更愁
但對住堆野又唔想郁
連自己都討厭自己師傅

我都為情所困 好唔開心
大家一齊左一段時間 相處嘅時光咁開心
突然要離開 放唔低一個人都係人之常情
依家我都盡量透過念佛去解決呢個執念 其實呢個方法真好effective 念完一段時間啲唔開心就即刻消除晒
但係我實在太愚痴 當放唔低一個人嘅情緒黎到嘅時候 我連念都唔想念

的確一切嘅事物都係由緣嘅結合而組成。但係通常都唔會淨係用呢個緣呢個字去解釋一切

緣通常會夾埋因果一齊黎講，因係組成一切事物嘅根本條件，緣只係連結同集合各種因而生成一切事物嘅次要條件。

不過唔講因緣，仲有大把野可以講，例如人與人之間嘅怨，前世今生嘅債。畢竟真正悟到有因有緣而法成嘅人係少之有少。

絕對有影響，基本上你嘅情人，你嘅親人，你嘅朋友，甚至只有一面之緣嘅人都係前世今生嘅關係。無過去歷世種下嘅緣你今世係唔會遇到佢。

咩topic

點解人地努力自己一pat屎就愁？係咪妒忌心

點解覺得自己無用

對於處世有唔同左

都有 自小就會比較
我都控制唔到依種心情

pidh

應該要睇廣義同x義，廣義既因緣係指因加種種緣（因緣，次第緣，無間緣，增上緣）
剩係講緣都得，因為係x義上黎講緣既因緣係直指個因（種子），所以就咁講緣都係包含左因

因緣，無間緣，所緣緣，增上緣*

樓主學佛係從邊度入手？

我成日同條女講要放下
所以每次鬧架佢都話放下
咁樣我係咪唔應該執著於呢段感情
係咪代表要比呢段感情完結

緣起緣落緣聚緣散, 一切都有定數
如果我成功挽番一段感情, 是否代表我執著,未能放下
那我地凡人又如何得知幾時緣盡

阿彌陀佛

應該隨緣，挽留到咪得，挽留唔到就唔好強求。
因緣可以自己努力，但係唔係努力喺強行改變個結果。
因上努力，果上隨緣。多種善因，得善果報。

跟師父。皈依。聽法師開示

可以去做，但係挽留唔到就唔好強求，隨緣不變而唔好徒添自己嘅煩惱。

李嘉誠咁有錢，你會唔會妒忌李嘉誠？

藏文, 梵文, 巴利文
難學嗎?

Lm

佛會貢獻cap水cap到點

未學過

🙏🏻🙏🏻

cap完啲僧人都唔用得 做咩要cap你

資本主義下
任何事物都有成本
宗教,慈善都一樣
善心人士出於自願性質
批評呢樣野
有d唔成熟

咁又唔會 都比唔到

有白話版地藏經link嗎
第1次呤左1個鐘先唸左3份1 放棄左
師傅話我要每日唸 迴向俾怨親債主

師父有冇叫你一日要念幾多？

凡事盡全力唔係問題，但當你有焦慮症嘅時候就要處理
因為個病非但影響你日常生活，仲有礙你達成目標

放下唔係放棄
佛菩薩冇放棄眾生，而係不著相地度生
擺返落你個case就即係你繼續盡力讀書嘅同時「唔」
該做嘅就去做，該讀嘅就去讀，該操嘅就去操
多餘嘅嘢就唔好去諗，盡人事聽天命

另外就係話佛教講放下係基於某啲嘢會阻礙我哋達成目標（例如無明煩惱障礙解脫
除非你都覺得某目標本身無可避免會為你帶來煩惱（或者其他問題），咁你就應該考慮下係咪應該繼續追求
否則其實唔一定要「放下」目標本身

福德因緣都唔係你嘅，你唔會妒忌佢。就好似你會妒忌李嘉誠咁。
你隔離嗰個人條命係點都係佢嘅福德因緣，洗乜比較。如果你想好過佢嘅就行善積德。

增添煩惱，痛苦嘅起源就係咁
你逼到自己死都要入最好嘅大學，逼到有焦慮症，咁緊係執著啦

睇你係咪真係放下，如果你真係放下到，點算自欺欺人？

Karma?

勁野黎，安土地真言同六字大明咒

Yes, it exists.

有冇分輕重？即係例如輕則輕罰咁

有 最重罪係五逆罪
殺父殺母，破和合僧，殺羅漢，出佛身血，死後即落無間地獄。
大致上黎講喺佛門中造嘅最係最大罪，其次係對父母。

認真問，因為讀書關係，識少少佛教，但真心想認真了解多D，可以點入手?

感謝解答

上youtube聽下法師開示
好過你睇幾多啲學者啊博士啊寫嗰啲書
法忍法師唔錯你可以search下

有問題歡迎無限問

我最近喺出面學緊身心靈能量學
上咗幾堂，啱啱係修行路上
多多指教呀
Btw 口業真係好易犯
日日都犯咁制

學佛有冇咩入門方法可自學住？

阿姜布拉姆法師，上座部佛教比丘。 阿姜布拉姆出生於英國倫敦一個工人家庭，1960年代獲得獎學金到劍橋大學讀理論物理，畢業後在高中教書一年，然後到泰國出家。早期跟隨阿姜查在泰國修行。 2004年，他獲得科廷大學頒發的約翰·科廷獎，以表彰他對澳洲與全球佛教的貢獻。

祝你升學順利

之前係連登有人話學佛唔應該求神通，你同意嗎？

屋企人信佛 自己都有皈依 但想真正了解佛法 可以點樣入手

對於神通我聽過其他佛法人士的講法，無不反對，我也找不到不修的理由。神通本就是我們所有，要找回本來的自己為何不修？

最重要的是：有神通是修行結果的証明。神通予世人方便，那是慈悲心的最實在表現，只說不做的怎能說是慈悲

其實你都答咗自己－你痛苦嘅來源係「求不得」
即係你都明白「入讀心儀大學」呢件事其實唔一定會實現，係有機會求不得
咁點解會求不得？因為諸法因緣生滅
意思係任何事物現象都必然會喺無數條件嘅交織下生起／壞滅而絕不會取決於單一因素（例如事物自身）
想入讀心儀大學，除咗你自己嘅表現，仲視乎你嘅對手、面試官、推薦你嘅prof
而你嘅表現本身亦視乎於你嘅資質，又或是當下嘅身體／精神狀態
呢一大堆嘢或多或少又取決於你自身嘅福報，並非空有努力二字就一定「事竟成」
簡單啲講，你其實連「你」都冇辦法好好掌控，更莫講「『你』能夠入讀心儀大學」呢件事

個人睇法係將心思精力放喺相對可控嘅地方上就為之你所謂嘅堅持／不屈不撓，例如作息定時、調整好身體狀態、有計劃地溫書提升效率等；
盡量唔去糾結於明顯不可控嘅因素就為之不執著，例如上面講嗰一大堆因素甚至係「必定要入讀某大學」嘅期望本身
老土啲講都係嗰句－全力以赴，無愧於心就好

sure
神通不敵業力
佛教徒應該追求慈悲同智慧

每個人嘅一生係咪都係整定?

點睇為咗錢做出一啲傷害人但又唔犯法嘅行為

本人願拋棄塵世間 三情六欲 一心歸依我佛
求大師賜本人一個法號

直接上九龍灣佛光道場啦
佛光山既香港分支
漢傳佛教

如果缺乏足夠智慧同定力，容易被煩惱所迷惑，神通可以係個麻煩。

阿姜阿瑪羅講過佢寺院曾經有一個後生仔發現自己能夠讀心(我唔知呢個客觀描述，抑或主觀代入個後生以為自己能夠讀心) ，然後半夜突然走出寺院衝入酒吧，指住每一個人講出佢地心入面諗緊咩，更驚動警方。

有無讀經典？
咩經典入門讀好啲？

呢句真係......一點即通 追晒咁多頁之後 睇完師兄你對事情嘅見解 我都真係唔好意思同人哋講我信佛 雖然你講有好多嘢我都識 但我有時都會陷入以上各人提及嘅迷惘到....甚至我依家都迷惘緊😂

如果要人「打救」你就應該問問隔籬教，佛教唔buy呢套
佛教講嘅係因緣法
要得度嘅係你，要下工夫嘅亦係你
佛菩薩嘅福德威神可以係種助力，強大嘅助力
即使係借助他力嘅法門都離唔開「聞思修」
自己唔修戒又唔修心就幾強嘅助緣都幫你唔到
日日坐喺度怨天尤人就可以得度的話佛陀就唔需要住世說法四十九年

老土講句，不時不報時晨未到
任何善惡業都需要助緣配合先可以感招果報
今世其貌不揚唔會因為你當下做幾多善業而有太大改變，樣貌生成就只能寄望來生
有人高富帥係因為佢哋前世修福，今世因緣成熟就招感相應果報
若然對方真係如你所說係人渣的話，將來自然會食其惡果
業報隨身不失，無需你憂心

因果業報之說聽唔入耳就嚟啲世間啲嘅
你除咗安分守己仲可以點？學佢哋做人渣？
得罪講句，你有能力做咩？？
況且佢哋活得好唔係因為佢哋夠人渣
而係佢哋唔似得你咁矮柒窮毒肥，所以做人渣都可以活得好
而你去做人渣就只會係個矮柒窮毒肥嘅人渣
睇外在嘅唔見得會因為你夠人渣而親近你，睇內在嘅更加會因此疏遠你
自己好好諗下點揀，好自為之

數學力低下？

心靈能量學，即係講啲咩？
有關佛教？

如果係自學嘅話，可以Youtube聽法師開示
不過我覺得跟個師父學會好啲，畢竟可以針對地黎教

有冇做定課

啱，所以睇你嘅心態。修神通係咪為度眾，為慈悲，為予世人方便？定係純粹為自己？

佛教亦是到達彼岸既工具，當你到左彼岸，仲信唔信佛

呢個世界有冇報應？ 傷害過人既人點解一樣生活得咁好？ 公平咩？

基本上係。除左學佛人

有。念佛啦

我地日日做緊

想念誦定係研究？

阿彌陀佛
不如大家多多交流🙏🏻

人地嘅迷茫喺呢到，我嘅迷茫就喺第二個位嗰度
有時有啲位覺得自己睇得好開，其實都只不過係未篤中我嘅我執。

佛陀唔會放棄眾生，係佢孜孜不倦咁用盡各種心力黎教你方法令你唔好再矮柒肥毒窮。
點知你坐喺到咩都唔做就覺得有人會救你。

念佛啦

到左彼岸。仲洗乜要佛法

唔好諗咁多，放低佢吧啦

到左念佛三昧未啊。念緊嘅時候又諗緊其他野都叫念緊經？

呢個世界有咩係不具隨機性？
生cancer做化療包好返？返學補習包升U？讀U包搵到食？
具隨機性就冇意義咁仲有咩會係有意義？

可以讀下歷史先再去下判斷
權力係絕對的話，古今中外就唔會有無數權傾一時嘅人物被送上斷頭台；財富係絕對的話，中共建政之初班地主富農就唔使俾人鬥到連命都冇
況且係絕對又如何？你得到未？未嘅話諗住點做？

如果佢未去到，咁佢仲點教你啊？

當你去到都攝六根，淨念相繼，你仲會唔會為呢啲世間瑣事垃圾而煩惱？
就算係掌權握勢嘅共產黨都無咁爽啦

其實你想求錢求財無問題，佛法唔係下下講出世間，都會講世間。
你念佛有功，世間福德都係少事，有幾難求得？

權力係絕對，只要個勢喺你到。如果個勢唔喺到，權力就唔係絕對。
咁勢係咩黎？

咩邏輯？
我接受人終須一死就要主動尋死？我接受自己資質不濟就要主動放棄學習？
要接受同放下嘅係嗰啲不能知／不可控嘅事情
對方有槍有炮幾時動殺機不得而知，但你可以喺未發生嘅當下盡自己能力避免被殺（當然先下手為強都係其中一種選擇，但咁做喺業報層面只會係飲鴆止渴
假使千百劫所做業不亡，但人可以喺因緣際遇前作出改變
從來冇人講過應該坐喺度等死甚至主動尋死

呢樣野更加虛無漂眇。比因果律更無邏輯同更無support.
咁你咪繼續努力去爭取個「勢」。

人死後會點

改變係改變你唔好再種下新嘅惡業。如果佢同你無怨無恨，你仲洗乜點諗報仇？

隨重業，隨習氣，隨心念，隨願力
決定你下一期生命會去邊到

你講過唔會容易比外界影響，咁你點解唔答人？定係怕佐人地知道會講啲咩影響到自己？再講，上面有人問過點樣返工做野怕比人話冇用時點面對，你話心清無染。果時我已經想問你有冇返工。

另外想問，如果你屋企有曱甴，你會點處理？

想一次過問哂，知有個人係美國信佛20幾年，剃頭，每日念經，每日食齋，換靚車無數而仲要高調同人講同介紹，樓亦唔止一兩間，車房擺滿lego同槍(lego用作炒賣，槍亦會) 但平時喺屋企亦會陀槍。想問你果個人係咪真正佛教徒。係定唔係。

「因果律體現於世間一切人事物之上」呢點本身確係肯定嘅
然所種之因會否結果、結成何樣果係不定嘅，因同果之間仲有「緣」
你做嘅善惡業最後會否招感果報、何時何地招感果報、招感何等樣嘅果報，通通要視乎各種內外助緣，冇話一切都係整定嘅
正如生cancer做化療一定會其作用，但療效有幾大同最後能否治癒就要視乎病情有幾嚴重、有冇配合其他療法等等
冇人可以保證做化療就必定好得返

「權力嘅絕對與否取決於『勢』」同「權力係絕對」呢點本身就相矛盾
而「有『勢』則無敵」表示比起財富同權力，「勢」嘅存在更加必要
但你又講唔出何謂「勢」、如何得「勢」
何嘗又唔係虛無縹緲？

我依家仲讀緊U，所以想知佢問呢個問題嘅諗法再睇可唔可以比出其他嘅解答。
另外唔好誤會我已經修得好好，我講唔好比外界影響係一個最理想嘅狀態，甚至已經係已成聖者，我當然未做到。

同埋我講清淨無染事實上都唔係我大言不慚所講，而係我聽法師講過，覺得好inspiring所以quote出黎，所以唔好assume我或者佛教徒個個到做到呢個狀態。

屋企有曱由我會做功德迴向。另外你最下面嗰個問題，佢係出家人？

hmm...俗家人生活的確係用遇到好多突發情況，或者某些待人接物，容易同戒律有衝突。呢啲地方頗考驗我地既intelligence。

佛教講既善，好多時指善巧(skillfulness)，換言之你要有技能，包括工作環境或其他社交上既應對。

一位美國出家人，佢既爸爸患有老人痴呆，經常話係屋企見到隻大黑狗。但如果你同佢講你見到啲野假既，你個腦有人問題，其實好令佢難受。

當然作為出家人，亦唔可以話真係有隻狗，講一啲假故事安慰佢，否則反妄語戒。所以呢為美國比丘會同佢爸爸講：「『而家』呢度冇黑狗」，咁佢爸爸就接受得黎。

呢啲技能係要學。佛教徒係職場上，我自己覺得都幾需要滑劣劣。

佛學點定義愛？

認真問，如何禁慾?

世事皆因因緣而起，因緣而滅

因果報應同科學差不多，骨牌效應咁上下
利申：鳩up

覺悟者，佛陀只係Buddha既音譯

皈依不能令人放下自在。反之你能放下自在，皈依與否不重要。唔好本末倒置

真心，去上志蓮淨苑基礎佛學課程，幾好起碼最基本嘅三法印、十二緣起都有教。不過宜家一年一班，你要等下年

利申：上緊

問你樣野。點睇啲警察? 你上得連開post，冇理由冇預我會咁問

知有個同事，同我都幾close, 佢就係太清淨無染最後比人炒佐。你都可以話係關條命事，但唔可以完全否定唔關佢清淨無染。

In short, 功德迴向係點解? 咁即係會點做？

我唔知咩叫出家人，亦唔知佢係咪。係唔係出家人其實同我問緊有既有咩關係？佢有老婆結婚10幾20年但分房訓。平日衣著同普通人冇分別。

首先，你所講嘅清淨無染係咪同我講嘅清淨無染係同一樣野。
如果佢係做到真嘅清淨無染，你根本唔洗為佢擔心。你覺得佢因為清淨無染而比人炒係有問題，等同你擔心一個自焚嘅高僧會痛一樣。係完全無謂。

功德迴向即係將你做過嘅功德一部份彈比你嘅目標受眾，希望佢地超昇。做嘅方法就心念一句偈語。

有關係。如果佢係在家人嘅話你講嗰啲野係完全無問題，佢緊係係佛教徒啦。不過如果出家人仲擁有自己嘅資產就有啲奇怪。

可以點睇，我咪同連登嘅人差唔多睇法。

林鄭報應幾時到？

咩事想禁慾？

宗舜法師：

...在我們的佛經翻譯裡面，「愛」和「欲」是放在一起的——「愛慾」。

愛是一種慾望，慾望不是單指情慾。在佛教裡面，貪財是欲，貪色是欲，貪名是欲，貪食物是欲，貪睡覺也叫欲，這稱為五欲或五蓋，是五種能夠障礙我們修行的心理活動，這些全都是愛慾。
也就是說，你過去理解的愛，感情的愛，其實是對愛的一個方面的理解。

佛教裡面把愛和財、色、名、食、睡全部都連在一起。那麼所謂的愛情是什麼呢？無非就是一種佔有。佔有對方的感情，或者佔有對方的身體，離不開這兩個方面。

無時無刻都係受緊報架啦

師兄咩事會上基礎佛學課程嘅？

所以愛都係慾念，但有七情六慾點得道？
佛常說愛，但愛係本質上亦非得道之路

係啊
愛當然唔係得道之路

想問「綺語」有無例子？
和朋友屋企人講笑都唔得嗎？

但炒賣槍械應該算係邪命？

咩心念一句偈語？咩超昇？隻野趕極唔走喺張床同sofa度喎。唔好答話喺酒店訓話坐喺食飯枱訓。

因緣際會掛，又或者有野想唔開，想令自己放下自在成日都鑽牛角尖，唔開心，但其實你明白所有事都係因緣際會，咁你就會知冇野需要唔開心。皆因一切無常，聽落好似好消極，但正因如此無常，壞亦有轉好的機會。要相信一切是最好的安排。

真心，值得去上，俾$20炸

念佛 然後心念講將念佛功德迴向比佢 求佢走
搞掂

唔敢講係交流🙏🏽🙏🏽係我多多向師兄你學習至啱。破我執真係人生之大業呀，大家齊齊多多修行啦🧎🏼‍♀️🧎🏼‍♀️

增支部買賣經指明在家居士不應從事武器買賣。

可以當故仔聽：
一位出家人既朋友有類似陰陽眼既天賦，所以一生都好處理同面對呢啲事。佢話比個出家人知，雖然佢見過咁多次鬼，但每次見到自殺既鬼魂，都會有"Oh shit! " moment。
-
另一方面係，我地受到一啲苦痛，係來自我地既舊惡業。呢啲業力唔會因為自殺而消失，而係會持續直至其力量終結。如果我地選擇自殺，自殺時既不善心基本上都會將我地帶去惡道。

所以，
一) 你要繼績承受舊業既痛苦。
二) 你失去左人身，冇左做善業既機會。

換言之，自殺反而令自己更難從困境中脫身。

《佛陀/釋迦的啟示》 DR. RAHULA

誠哥幫到你。

盡人事，聽天命；
勤精進，莫強求。

《佛陀與佛法》那爛陀 著 / 學愚 譯

唔信佛 但係唔會on99去作惡

人先自棄而人棄之
人嘛，都係自欺、欺人，然後被欺㗎啦。

好好。不過我地俗人好難保證自己將來唔會有可能作惡。

而佛陀係已經去除一齊惡根，圓滿一切善既覺者。所以不妨每日花幾分鐘憶念佛陀，提醒自己要避免行惡，要向善發展自己。

《季羨林談佛》

係志蓮淨苑小賣部門口免費拎，好簡單清晰。再唔係就蔡志忠既佛學漫畫幽默又可以令你簡單明白佛學公共圖書館有

最近上網算命,對方話係仙家,俾個名同出生年月日就算到命,想問仙家係唔係真係有能力睇到一個人一生命運會點?

你唔係信嘛

信阿, 佢講D野同埋歲數同我以前真係俾錢出去算命既歲數差唔多

佛學其實唔建議人信命，反而係信自己所做既事。而自己所做的事亦會影響將來。亦係因果關係。

不過你錢多既咪俾人賺下

佛學支唔支持人自殺

佛陀在世時僧團入面曾經出現大量因為修不淨觀而自殺／要求他人殺死自己嘅事件
以此緣故，自殺、教唆／鼓吹自殺等行為就被納入不殺戒中
唔認同自殺嘅原因#375答咗，一般人自殺時嘅心境大抵都唔會係善
除非自殺者已經無有執取正念不失，以至確切知道自己死後必定唔會趣向惡道（即係無論如何都唔會係普通人），否則一般嘅自殺行為都係不被佛教認同／鼓勵嘅

唔講貪嗔痴
不殺生，不偷盜，不邪淫，不妄語，不兩舌，不惡口，不綺語。有幾多個做到？

彿祖食狗屎啦

屌你老母臭西

想問點樣入門
點樣學佛 覺得自己心境好浮躁

呢個已經一定唔得啦

可唔可以講下點解泰國人咁虔誠但係唔係拜神果日著到做鴨做雞咁款，乜嘢原則？

點樣可以唔再貪戀人世界既感情

佛系係未乜都做到既？

冇

第一個已經唔得 仲話唔會去作惡

緣聚緣散，有開始就有終結。竟然係定律點解要唔開心

食齋咪得囉。
利申：今年開始做左vegetarian

佛係黃定藍

唔好一睇就睇經書，因為好多名詞你唔會明加好悶。你要睇「人生沒有什麼放不下」依類，用白話寫，容易明好多

成日聽人講社會上好多犬儒
今日終於見識到

點會係藍

咁係咪黃

呢個幾正學佛入門班video版，可以睇下

同你講兩句你都唔會咁快放低到
試下接觸下佛學

🙏🏻🙏🏻
係啲咩嘅過錯？

佛系唔係咩都做唔到咩
緣分到了自然就有

唔係黃唔係藍
無分黃藍

咩事咁嬲 成日都鬧見你去啲宗教po屌晒老母咁

果日？你講緊邊日？

戒左j未

612就黎冇錢啦

我以為係專登去害人果一類

只係識接受愛，但唔識愛人

殺咩生？打曱甴？

打死蚊

即係唔係過節拜神，平時

冇時間做

人做左惡事 學佛念經係咪可以減少人嘅惡業？

並非減少惡業本身
而係透過多做善業／發露懺悔，以多數善業蓋過少數惡業（但並不相抵）／減損促使惡業結果嘅助緣，達至重報輕受甚至不受報

緊係得
想消惡業就做多啲定課啦
你一日抽15分鐘出黎都無時間咩

學到去萬佛朝宗未？

做定課有冇規定一定要做啲咩
上網睇有太多唔同講法
定大概禪坐 念經都可以？
諗住開始睇經書 希望悟到真理

都可以
睇經書幫助開智慧 但都係要實修先悟到
念佛啦 定一個數比自己每日做咁就唔會懈怠

係啊 如果你去到七情六慾 你就已經唔係再係人啦 已經上左去另外一個層次
人的確係有七情六欲先會有人嘅煩惱同痛苦

其實睇淡一齊唔代表淡然無味
你依家唔想去晒七情六欲只不過係你依然用緊一個七情六欲嘅角度去睇佢地，先會覺得佢地人生無趣，好痛苦。
當你真正做到睇淡一切嘅時候，你應該係世界上安樂自在，最開心嘅人。

咪著便服咁樣

咁就死啦

修行吧

佛學有無命運呢樣野?

係我五行申寅相沖總要走去踩單車
依家睇到好驚

唔明
咩踩單車

佛 都係如來 如去 無所謂來 亦無所謂去

點解量子大小以下既物量定律咁唔同？

睇通晒已經冇嘢好問，不如你問我仲好

點通法

有無打飛機

點解認真問題無人討論？
思考萬物定律有違佛家思考？

知道黎做乜？

咩係願心

睇穿晒因果好多嘢好多人都好火滾但係又唔知大家因果報應嚟我又費事出聲，D人唔會理智。

了解本質，了解人生

悟到了？🙏🏻

有更加根本嘅定律係佛教已經提及左
物理定律唔係呢個層次

🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻

刷老闆鞋呢啲
阿諛奉承

成佛嘅願心？

不作無助解脫嘅世間思惟，呢個係佛陀對出家眾嘅要求
在家眾喺呢方面自然有較大嘅自由度，但都唔代表呢度一定有人有能力或者興趣解答你嘅問題

緣聚緣散，無所謂生滅來去。今日緣聚為午若，他日緣散又為誰？

如何今日有一張木凳在前，到底從何而來，從何而去？從何而生，從何而滅？

我哋一般人姑且會說它從木製成而來，而燒成木炭後，會說它成灰燼而去。然而簡單來說，這木由種子到成為大樹，由人加工組合成凳，當中經歷了多少緣聚緣散、形態轉變嘅過程？只不過我哋強名為由木生產出來。而燒咗張凳後，佢真係毀滅咗咩？燒剩嘅木炭，難道不是繼續以另一個形態存在，發揮作用嗎？只不過我哋強稱為滅。

我哋人就喺生滅變異嘅過程同環境起了愛憎，執著於一切所謂嘅生生滅滅，來來去去，起種種心，不能解脫。

佛者覺也，不困惑於生住異滅之中，心無染著，自得解脫。所以一念迷，佛是眾生，一念悟，眾生是佛。

當然要常住清淨本心，隨緣自在，實在不是容易的事，共勉之

跟著就係，你點醒佢哋，佢地會中邪咁反抗話你乜乜物物跟著公審你然後就係眼白白睇住成棚自己隊自己落坑犯錯無限loop
講到做好事，呢樣有趣嘞，功德唔係為善報，每個人與生俱來都帶罪孽，例如母體為咗俾我哋出世食咗幾多生命，我哋成長過程又消耗其他生命，咁大大下有返咁上下能力做返多少善事回饋下為自己長成同生存而消耗嘅生命。
有咩好事發生其實全部都有因果關係。
你會發現控制唔到，因為涉及眾生太多，你控制唔到佢哋如何參與呢D因果關係，跟著發展出來結果往往強差人意。
既然如此，點食點痾，屎都係臭，不如調整自己心態等自己好過D, 負面思維好易令人作出錯誤決定犯下過錯，所以學佛就係學調整自己。
自己就係世界，世界就係自己。

🙏🏻

我信因果
不過做壞事既人 (e.g.香港一眾高官) 都仍然富貴咁生活, 執行黨既任務
佛祖點樣解釋

你點知人哋之前係點?
簡單比喻。
A上世殺死B, B呢世做有錢人，A今世瞓街，B欺凌A, 跟著C,D,F都覺得B係死仆街，下世有報應，但冇諗到A同B上一世嘅關係。

嚮你覺得上天要管好壞人之前，自己有冇管好自己心靈?

之前係宏大印刷印過經書，種下功德。

咁E去左邊

EE.
漏M我試過，漏E都係第一次。

點解有人生出黎擁有一切，有人短暫生存幾小時？
點解佛祖咁記仇？上世做錯事，今世要還？

我覺得好多時因果唔係用我地嘅價值觀去衡量，例如如果高官貪圖錢財權力去賣港，貪婪一起，就會上癮，得到幾多權力物質都不能滿足，因而在其人生產生其他惡果，689係個好例子，你覺得佢幸福嗎？在我而言，佢其實已不自覺地食佢自己嘅果

利申：未學佛，試下了解佛學中

唔關佛祖事，因果唔係佢控制，只不過佢教大家點樣面對因果。
你不如問，點解你會投胎嚮呢戶人度?
問題，答案，好多人都著急要知，但從來冇人可以控制到答案幾時俾到你，你就係咁日復日夜復夜滿腦子諗呢D實際上唔知知完有咩實際作用嘅疑問同答案，結果? 咁俾你知道咗，你又唔服氣，又嚟日復日夜復夜去諗要推翻呢個令你唔滿意嘅答案。
我上面講咗，你就係世界，世界就係你。
唔係外間係點，重點係你係點?
咁你係點樣諗，你所接觸世界就會係咁。
嚮你質疑人地企條樁柱特別穩陣果陣，點解唔先照顧自己企緊果條樁柱先呢？點解唔先諗下幫下企嚮唔穩陣樁柱上面嘅可憐人? 反而只不顧一切想睇報應?

樓主你好，我最近研究緊佛教喪葬儀式，想問古代嘅火葬只限有地位的人或僧人，是否有違眾生平等的觀念？

你點樣睇生死，因果？
你覺得人幸福嗎？

講開因果 我有以下睇法
因果可以存在，亦不存在
因果本為對立能量 亦是同一能量。
道教「陰陽」可以易的理解
科學黎講 就係「相對」

舉個例
你對比誠哥 是「窮」
但你對比一個乞丐就是「富」
但如果 全世界，全宇宙得返你一個人 你身上有一蚊 or 1億 你都係同時擁有「富」 and 「窮」 呢2種能量。
但諗深一層 當2個極端同時擁有個陣， 「富/窮」已經再無意義，已經唔再存在 ，呢個狀態叫「全」 /「無」 。
但係呢個「全」又可以包含 「富/窮」 ge「一」部分。
「零」看似什麼也沒有，但同時包含 「+1，-1 」 亦有「+2，-2」...ect

講返因果， 世人都好鐘意將的事定義為「因」/「果」
即係非黑即白概念。
但每樣發生係你身上ge事情 都係「因亦果時 果亦因」
咁到底因果又係味叫「存在」？ 用非黑即白ge概念去理解 「全」同「一」 同叫你用科學證明聖經一樣。

世界，宇宙係一個好大ge系統， 每一樣發生係你身上ge事 都有發生ge價值。
你以為你因爲努力讀書 之後賺大錢？ 可能你讀唔讀都注定係有錢。

你以為之前簡左呢條道路 令你而家好不幸？
你錯啦！ 可是你注定就要過不幸生活， 簡左第2條 會過得仲慘。

阿彌陀佛🙏🏻🙏🏻🙏🏻😢

人間嘅報只係花報，猶如結果前嘅開花。果報都係喺三惡道，嗰到先痛苦。

生死只係一個換身體嘅過程，好似換衫咁，件衫舊左就要換，你唔會執著喺件衫到。

人，苦樂參半啦。

福報問題。
業報唔係佛祖定比你，全由你個心自招。

樓豬可以脫離六道未？

未做到

呢個真係唔知 有冇相關source睇下？

🙏🏻🙏🏻🙏🏻阿彌陀佛

點睇輪迴係咪今世窮下世會有錢啲

我意思係點解泰國人可以一方面咁虔誠，但係另又一方面又會做淫邪嘢，輕則露體，重則整容隆胸搞基變性做雞之類

純好奇, 作為華人佛教徒, 你點睇羅興亞人被迫害?

儘做，虔誠有善業，邪淫有惡業

1次夠喇？ 念2個鐘..

佢叫你1日念1次？
好勁架喇你做到嘅話

岩先有個post話如果係和尚算係好男人要嫁俾連登和尚
去馬吧

講緊咩

今世窮唔會下世就有錢。
有唔有錢取決於你嘅福報，睇你有冇做善業好似財布施咁。
喺佛教黎講。慳貪係做成窮困嘅因，之後你越窮你就又越容易變得更慳貪，最後形成習性造成惡性循環咁就更加難脫離貧窮。所以想要脫離呢個循環最好就係開始做返多啲布施。

gg我平時都有捐開錢俾馬會

咁應該唔算捐喎

pisshhhh

洗乜用咁樣咁樣去搏回報 仲要未必搏到又會輸錢
不如正正經經捐錢，咁就實有回報

樓主唔好無視我條問題啦

未做

世上到底係咪真係有報應？
定係呢個只係我地對無力感既自我安慰？

關於你呢個問題我又真係有答
睇#25

如果佢定左你一日一部咁就做啦
如果無嘅話，其實一日半部或者3份1部嘅話其實都得。之後第二日續住落去

呢啲唔係就係啲人成日講嘅報應咩

佛教講因果報應但緬甸佛教徒有武裝部隊真心好矛盾
因為一向以為信佛既人和善
唔似耶教有十字軍同伊斯蘭教有聖戰軍對異教徒蝦蝦霸霸
直至我知道緬甸有佛教聖戰軍, 連佛教高僧都認為羅興亞人係抵死

一句報應就簡單化呢個超複雜既人道問題

就算係高僧都有報應架
你知道之後唔好做咪得 洗乜理人

佢話成部先有效

咁你仲唔做？

btw補充多一下
呢個正正就係妄念，越將呢個世界睇得複雜就離真相越遠。呢個世界嘅實相就係咁簡單，因緣果報，所有野都係因緣法，其餘再多嘅野都係妄念。
凡夫就係唔通達事相，自以為呢樣嗰樣先係世間事情嘅起因，呢個就叫做無明。

洗乜用咁樣咁樣去搏回報 仲要未必搏到又會輸錢
不如正正經經捐錢，咁就實有回報

上面quote錯人

如何戒打丁？

六字大明咒

今朝就醒個陣夢到窗外有喇嘛念經 之後有好大座佛像出現 有無咩意思？

夢入面個佛像好大座 應該類似天壇大佛咁大 佢係窗外面望向我張床 個陣淨係見到成個頭 金色既好似唱緊 「南無牟尼 」 類似佛經咁 把聲音好大聲 成個人比佢唱到震哂

喇嘛就係隔離 飄緊
金身佛像隔離好似仲有一兩座矮好多 石身既

利申 唔係佛教徒 無念過經 日日食肉

無咁得閒 打算唔做唔得時先做

有冇人有join法性講堂梁皇寶懺？

到時想做都無得做
好天斬埋落雨柴啊ching

係咪真的有緣

當見到一啲好可憐嘅人嘅時候
本應係值得同情嘅事
但又會唔會諗哩一個其實係佢嘅果嚟？
照因果嚟講，我地見到嘅結果都係報嚟
咁又係咪唔值得同情呢？

好多惡果都係由我地一念嘅無明所做成，
何況咁多人甚至無緣明白因果呢個法則。

當我地落到三惡道時，嗰到嘅果報咁痛苦又點會唔值得同情？

念佛係咪無規定要咩方式？
因為我發現有：
1，南無阿彌陀佛 （普通唸
2，南~無~阿~彌~陀~佛 (好似念佛機咁拖長

唔該

同情佢地過去對惡業既無知而受報，希望佢地懂得真正利益自己，不再作惡業。

悉達多菩薩選擇成為離家者，尋求出離之道，而且係佢成道後，出於對眾生既同情以無私地傳授佛法。

皆因一切施予之中，以教導一條真正既幸福之道為最高尚，因為呢種施予遣去無知，給予真正既安穩。

所以，佛教既真正慈悲與同情，彰顯於教育－希望眾生懂得照料自己，而不是在旁為他們感到哀傷。

念佛法門裡面有好多模式，有快念有慢念等等，要修習者自己探索同判斷邊種邊式最攝心。人地既經驗同你既經驗唔會完全一樣，因為心既習性有所不同。其中一個原則係觀察邊種方式令心更平穩同喜樂，然後你甚至可以tune得更精細，有禪師譬喻就好似舊式收音機較台一樣。

學佛可唔可以做愛？

唔好意思
都想問下舊式收音機轉台係點？

大概係要你自己扭個制，而且冇set死一格格，所以你要一邊較一邊聽，扭到一個位置係你想要古典音樂台，但仲會有來自其他台既雜訊，所以你要再fine tune直至只有你想聽既古典音樂，不受干擾。然後你可以安心舒適咁享受音樂。

唔該巴打

噤錯負sorry

介唔介意講多少少12因緣之間嘅關係

想問下你睇邊本圖解金剛經？
我見有幾本都係呢個書名 唔知有冇唔同

懶咗好多
冇唸經成個月

想知點樣搵師傅？

學佛後第一個難題係比蚊咬
趕極都趕唔走又唔打得
我係咪要佈施D血比佢吸先最好

查蚊怕水咪得喇

係喎

又嚟

對住女觀音打J 會點

佈施D血比佢吸

點解我成世人都咁撚黑仔

最近對死亡呢樣嘢好恐怖
因為覺得好唔真實 想像唔到自己一日會死
佛學點睇死呢樣野

現代科學觀既哲學基礎係，首先有一個客觀既『世界』，然後因為有身體，腦部有神經活動，產身心智/精神現象。當身體壞死，心智消失。

佛教唔係咁睇的。佛教由心出發：首先有心，換言之有一種感知力，然後你感知到有身體，有身體感官媒介，所以你有感官經驗，藉你對感官經驗既整合，你產生『世界』呢個概念。

心維持住對身體感知，但身體經驗亦反過來可以影響心，甚至－對好多人黎講－身體限制住心。因我地既心習慣跟隨住身體經驗跑，追求感官之樂。

但當身體衰亡，身體無法為心提供感官輸入，呢個時候心會因對感官經驗既執取而開始『製造』另一個身體：因為心想去感受呢啲野。呢個身體會係點既形式，獲得乜野感官經驗，由業去決定。例如有善業既人會經驗天界既身體，享受天樂之樂；有惡業既人會經驗餓鬼、甚至地獄之苦。

所以佛教角度，心智不因身體而衰亡，而係由心智去塑造感官經驗產生之處：當一個身體衰亡，自然會藉執取同業去『重生』。

佛陀都話：「緣起甚深」。十二因緣既順序(無明緣行…)，以我理解係一種主要參照框架。實際上，我地心裡面發生緊既緣起更為錯綜複雜，各緣起支互相作用、影響、被影響、反饋。要真正了解正在發生既緣起過程只能靠好深入既禪修。

不過我覺得頭兩句「無明緣行，行緣識」提供一個幾重要既洞見：基於無明，早於你有所感知(識) ，心就已經有行動(行)。

如果行善係因為慾望想要善業 會唔會就冇咗善業

可唔可以免費派飯比露宿者 但自己資金有限 一個月一兩次甘

但咁做會怕佢地連訓既地方都無埋

點睇外星人？成日都覺得佛係外星人黎幫我哋

唔係，啲newage亂咁講

點解人生咁難
只係想搵個伴 又被人嫌三嫌四
番份牛工又成日有人博大霧搵你笨 企出黎為自己又被恰
番學打CODE寫APP又學半桶水唔識野
孤單又嘁唔出

巴打點睇淨土宗？
每日念一句「南無阿彌陀佛」就可以成佛

有善業。係佛教裡面為左自己既安樂而行善係絕對冇問題，甚至係一種賢智既舉措。

較低層次既動機係為左來世既欲樂，而高層次既動機係出自同情，甚至係為淨化自心而行善，例如藉布施淨化自己既慳貪。

但動機既提升係需要一路既訓練。例如初初佈施時，只希望積聚來世既福報。但慢慢重覆去做，心會愈黎愈享受布施，對自己幫到人地而感到喜樂，樂於捨離，布施既動機變得崇高，果報會增長。

唔想成日同人比較 會唔開心 樓主求救

淨土宗一般所講係藉念佛投生阿彌陀佛既淨土，然後係淨土修行到足夠水平，先番黎呢個世間修波羅密去成佛。

深入啲既層次黎講，念佛其實係修定力既根基，再藉定力去修習智慧同修波羅密。唔係真係單單不斷念南無阿彌陀佛就自動成佛。

點解會冇地方訓？

好心做壞事

有冇睇過有位巴打叫
阿彌陀佛 淨宗

你覺得佢講嗰啲嘢如何

唔多明，派飯比佢地會有呢個影響？

如果純粹想了解佛嘅思想，apply去日常生活中，點解只唔讀佛學？
覺得一去到宗教層面，有啲儀式、唸經等等，就令自己有啲反感

同埋想問佛教點樣令自己進步？
想自己多啲同理心、想識愛人、想多啲motivation

如果純粹了解，咁讀佛學史就夠
但要應用落生活到就需要有實際上既修行
而修行就包括持戒唸經等等宗教性質既野
唔係既話讀完既知識都只係理論層面，正如學游水都要落手落腳去做，就咁睇書唔會學識的

可以試吓基本持五戒先，對自己基本既約束即係對他人慈悲

點樣面對自己既慾望

你哋係咩宗派？
聽完唔同宗派嘅主要理論都仲係R哂頭

佛法係用黎修心，係一整套訓練，我地唔係單純去了解佛既思想就可以證悟。佛教好多我地覺得既「宗教元素」都有訓練既原理係裡面。例如每日念經拜佛，可以訓練多種心理品質，例如：

第一：自律性及耐性－每日堅持去做。
第二：記性－而家流行既mindfulness, 其實佛陀定義一個人係咪mindful，就係佢有冇記性。但不少人對mindfullness既理解都忽略呢點。
第三：恭敬心及歡喜心－對具德者(三寶) 既誠敬，視之為仿效對象，並對德行感到喜悅。

等等。

之前有師傅話我佛緣深重，叫我多啲念經，但我從來冇接觸過佛教，請問有冇咩經文係適合初入門去讀？

想死

試下發掘呢d所謂負面情緒嘅正面意義

情緒(正/負)都是好嘢嚟, 負面情緒更能幫助我哋了解自己, 唔需要抗拒

心經

關於某位法師既教導，我覺得係深修前，應該要對比唔同導師有咩觀點。尤其係現代要獲得唔同資訊相對容易。

至於佢本人，我明白大家覺得佢幾宗教狂熱，或者淨土宗既教導帶比佢唔少安樂感，所以樂於推廣。

我覺得佢開po唔點影響我既，冇乜所謂。唔理佢有幾難呢。

應該去邊學佛

我有伴侶，如果學佛，是否要做好結束愛情的準備？

既然冇係貪、嗔、痴咁供佛嘅作用/意義係咩？
啲耶撚成日話如果係真神咁洗咩要人供奉？

人有七苦
生，老，病，死，怨憎會，愛別離，求不得

如果施布時有一種覺得對方可憐所以幫下佢 有一種高人一等嘅感覺嘅時候 係咪等於唔幫好啲？

唔係每次施布都有咁嘅感覺 但有時會有

定力係咩？

性無能未？

點睇外星人？

心統一性，全神貫注去做某事，同時身心會輕安同喜樂。

布施係修道所需嘅首要資糧，應該繼續做
「自覺高人一等」唔理想，你覺察得到係好事
令傲慢心生起嘅主因並非布施嘅行為本身，唔去布施對治唔到問題根本
當下繼續觀照自心，知道自己有咁嘅想法就可以，唔需要刻意去否定或迴避
透過更多嘅修持去消磨降伏自己嘅慢心，比起迴避問題唔去布施嚟得好

點睇窮毒 孤一生嘅現象

並非佛菩薩需要供奉，而係人可以藉供奉去修福修心
欣仰具德者、隨喜其善行，本身就係修福嘅其一途徑
呢啲行為亦反映一種對德行嘅認同感，正因為肯定、認同先會加以效法

布施時我地係將自己置於一個富裕/能施予既位置。亦可以話因為咁造就左一種布施既主要果報－擁有財富。

有咁既感覺可能來自一啲過去既習慣、舊業，特別與我慢(驕傲) 有關。但你注意到呢種感覺，咁證明你既態度係健康，所以你想既話我覺得可以繼續做。

佛教傳統裡面，當我地對佛陀同出家眾等有德者作布施供養，會非常誠敬去懇請對方接受我地既供養。呢個訓練亦有助於去克服我慢。

其實兩個人相遇做埋情侶 但另一個對你唔好係咪欠左佢 定因果報應落自己身上 上世做左啲咩先會咁

佛牌關唔關佛事？

我近排有感麻雀有機會食到鼠藥，買咗食糧比佢哋，點知引來不少白鴿，令到附近單位隨處糞便，原本以為佈施，前幾日已經停止，但佢哋飛來飛去，好似叫我比佢食，我自己地方可以清潔，但令人家地方鳥糞處處😞

係泰國不少正派、有聲望既修行者都會做佛牌聖物。但呢啲都多數保平安，以及提醒信眾憶念三寶同警醒自己既行為，幫助修行，唔會強調有咩特別功效。而大多免費送，或者係信眾捐錢供養寺院後作為一種謝禮同紀念品。

至於果d賣唔知幾多錢，強調可以旺財旺桃花既，自己考量。

佛教話人人平等
人人都可以成佛
其他宗教無呢個概念
只有一個最高的領袖
咁點樣去理解佢地呢個概念

佛系呢個詞好消極
但本身佛教係積極
有咩方法或者改變世人觀感

利申：中小學都係佛教

佛對人性點睇？
有無善惡之分

唔存在一種絕對同普遍嘅「人性」
唔會有人係絕對性善，亦唔會有人係絕對性惡
善還是惡比重大取決於各人宿世嘅習氣同業力，使佢今生會傾向於某種類嘅行為（或善，或惡

點解咁問？

呢個

念返啦
持之以恆！！！

宏觀黎睇
大家嘅本性都係如佛一樣大慈大悲
只不過呢個心依家暫時被種種嘅惡念污染

如果你拆開每一期嘅生命黎睇
有人係比較多善嘅傾向 相反有人係比較多惡嘅傾向
咁就要睇你嘅歷世習氣

一遇到宗教元素就反感
有幾個原因啦
一就係唔明啦
二就係念經呢啲比人感覺係阿婆師奶先做

究竟呢啲宗教元素點樣可以令自己修心上面都有幾位巴打解釋左。不過我都想補充多句，佛法有八萬四千法門，每個法門都可以令你覺悟。如果你唔鍾意嘅都可以揀個適合自己嘅法門去修練。
btw, 發現有個好搞笑嘅現象就係，叫啲比較後生嘅去念咒佢地就會好明白，但係叫佢地念佛就會好反感

所有宗派嘅理論都係同出一轍，只有修行方式嘅唔同

心經啦 夠短 每日念幾遍用好少時間

在家人都有結婚生仔架嘛
唔洗咁憂慮住

佛堂

六道眾生

會唔會影響日常待人處世

有少少覺得只要讀吓個思想就夠
就算practice靜觀就可以幫到自己咁...

至於點解唔鍾意宗教，可能唔信嗰啲神神化化嘢

無追晒post
見到最後係想得道成佛 永離六道

有好多時因為慾而得不道
但有肉體先會有慾
如果死後其實無肉體又如何有慾
無慾就可成佛？

睇學佛文章見到有個地獄叫糞尿地獄，嚇到我打左個突，因為同兩個月前發既夢一樣

有一晚發夢我落左個好似地獄既地方要游屎水，好似一個班咁有教練帶住
下面其臭無比不突止，教練同D學生個個都比蛆蟲周身爬，仲要係由耳仔出黎
當教練叫我跳落去果下，我鼓起勇氣走佬向上跑，跑到有光既出口就求救話我係無辜之類既野
跟住有阿彌陀佛出現帶我走，入左個蟲洞咁既空間飛左陣就入左去極樂世界
然後好似參觀左一陣，入面係有建築物，我記得行過一個好大既圖書館
跟住阿彌陀佛好似同我講話根據唔同根器入到黎幾耐可以修成正果，入面又分幾多個級數之類，之後我就醒左
依個夢應該數係感應?

好似唸嚟都冇咩用咁

六道都係苦既表現形式，由始至終佛教關注既係如何將苦帶到終結。

要留意六道輪迴唔單純指六個地方，輪迴亦唔係一個地方。輪迴係一件我地既心正在做緊既事，為我地不斷產生苦既事。

有啲人批評佛教想透過修行離開輪迴，係逃避或者自私。但事實上佛教唔係要離開一個地方，而係要自己既心「離開」不善－停止去做不善巧既事。佛教唔單止唔係逃避，而係誠實面對對自己做得不足、不善既地方，迎頭去斬、去博擊。

只要心有慾，就製造苦、製造一個新既存有形式(身體)。

請問如何放下執念？個人好執著 對得唔到既野會執著到逼死自己

我或許仲有慾，但不再覺有苦
如果除咗肉體上仲有痛苦，
心靈上都唔覺得有苦，
是苦是樂，在於一線，在於執著，

咁樣又算唔算修行完呢？

咁點解方丈份人咁小氣

留名先

師兄，我好有興趣，第一步可以點入手？

第一步可以先聽下法師開示，想了解點修行一定係聽法師講好過聽我講，我平時會喺youtube睇法性講堂。
然後配合每日定課嘅修行，即係每日set個誦經念佛嘅數比自己進行實修。
再之後就睇下有冇緣去佛堂緊法師修行同做法會。

點解人生咁苦

多謝師兄。
我有follow性講堂，不過我出年4月就去澳洲，睇吓嗰邊有無先。

不知你是否己找到答案

拋小小書包 有錯請指出
佛教同其他宗教最大唔同就是
佛教講無我

你問點樣無我?
咁想問你個我響邊?
科學講證明.我的名字,你的姓氏,我的學歷,我的成就,我的樣貌,我的父母,我的仔女....我想問,個我響邊 在世間你搵唔到一個所謂永恆獨立存在的我,只是有呢個......睇法 亦即第柒式 阿賴耶識...總之就有個識 有個部門成立左
然後KEEP住KEEP住RUN 你問咁呢樣點樣成立,
佛教講心如工畫師,能畫諸世間 所以我覺得是因一念無明
譬如你望一個蘋果,咁蘋果只是蘋果 但呢個時候你響到諗 蘋果是令既,又大又圓好似好多汁 我想食一啖 我想比我個仔試一啖 呢一切一切就是你的故事了...

講錯,是末那識 第七識先岩

我黎緊諗住大學畢業 拎完外國國籍之後，去台灣join短期出家 我其實學佛冇耐之後一直都想試吓出家人既生活。

有冇師兄有呢方面嘅資訊

我發覺我好似鍾意男仔，但係我覺得好罪孽，可以點做。
求大師指點迷津

小妹我有個男友 大家一齊左差吾多一年 但一定sex都無 我有對佢暗示 但佢話唔想咁快
我知道佢係好仔 但我的確對性有好大需求 我半年前down左個app搵sp 解決需要
我唔想失去我男友 但我又想sex

短期出家喺佛教界其實都幾有爭議性
有啲法師係拒絕甚至反對短期出家呢樣野，因為佛經根本無提過有呢個做法。甚至可能做成出家後還俗嘅嫌疑

其實如果想體驗下出家人生活，可以試下參加八關齋戒，係一個保險啲嘅做法

如來神掌點練

但係短期出家嘅爭議點在於邊度？我唔太明點解會有人覺得呢件係壞事 又冇損害任何人 亦唔係分裂僧團

短期出家然後做返居士身份 就如同還俗捨戒

咁的確係還咗俗，但還俗本身有咩問題?

有時會有種孤獨寂寞既感覺，求開解

漢傳有種講法係還俗要落地獄。

原來係咁

邊部經話會落地獄

想戒淫慾
呢排發覺食唔飽就得
因為飽暖真係會思淫慾
同埋想像對方係觀音
仲有咩方法

打飛機會唔會有罪業

呢個問題我一直都好想問。如果一個國家領導人佢嘅發心係幫助人民，但現實上實行嘅政策失敗，令到好多國民受苦。咁呢一個領導人會唔會因為咁而種下惡因，未來要落三惡道？

另一樣野就係 係咪越有影響力嘅人，佢哋所做嘅每一件事嘅業力都會越大，因為個骨牌效應更大？例如Trump咁 佢一個tweet 都可以影響世界局勢。咁Trump會唔會單憑佢喺網上發一個tweet，而來世要承受返今世 世界局勢改變既因果？假設Trump預視唔到完整世界局勢點樣改變，亦本身無意透過tweeting 改變局面 只為發表意見

「幫助（全體）人民」喺大多數情況下只係理想，甚至係句口號
不論成敗，大部分政策喺構思之初就已經可以預想到有相對應嘅受惠者乃至（利益）受損者
可以係因為制定者嘅動機（如本身只代表特定持分者），亦可以歸咎於各種現實限制
所以喺落實政策前－取捨往往係必需嘅－要犧牲邊一部分人嘅利益去成全另外一部分人嘅利益
既然「雨露均沾」難以實現，就只能寄望在上位者能夠盡力maximize benefits同時minimize harms

喺業報層面，個人認為在上位者嘅政令偏於善還是偏於惡主要視乎兩方面：
一，動機－制定政策嘅動機是否偏向於利益受眾，能夠平衡各方利益、減輕負面影響自然更理想；最壞情況就當然係純粹希望借政策損害他者
二，實際操作－政策嘅制定乃至執行上係盡量採取如協商、談判等較溫和嘅手段，還是多涉及暴力、脅逼、威嚇等元素嘅手段

當然於佛教而言，利益亦有層次之分
統治者能夠以身作則，繼而安立大眾於十善道就最理想不過
經典中亦不乏佛陀為在上位者開示治國理政之道嘅例子，如《佛說孛經》，有興趣可以睇睇

唔該晒謙巴

學到野 因為我本身就係讀政治，而未來亦有意投身政治 好彩而家可以學定先打個底

學佛可唔可以屌屄 打飛機

請問你會點睇香港人對黑警既仇恨?

善哉善哉

我佛你

不以物喜 不以己悲

學佛嘅重點係做好自己責任，情緒唔好大起大落。。完

冇女有時好遺憾有時冇所謂點算?

有冇人真係成世行運，
無論做幾多衰野都好似冇報應咁？

我頭先內觀緊既時候突然之間有一個沉落去既感覺，頭以下嘅部位突然放鬆到好似郁唔到咁，然後即使合埋咗眼都好 我開始見到光點。

呢一下突如其來嘅感覺嚇咗我一跳之後，之後我停咗內觀，心跳好快

想問有師兄知點解

應該係話放鬆到好似feel唔到頭以下部位

巴打

Push

點樣破取執著？
即係番工俾上司安排做好多難處理既嘢而唔開心
佛叫人唔好執著，即係俾人剝削緊都要逆來順受？好辛苦，人唔開心係好自然既反應
發覺佛冇乜理論叫人可以合理反抗不公，好似遇到乜困境都要靠心靈雞湯捱過去咁

佛教對考試出貓有咩睇法

想問學佛應該邊度搵師父..

仇恨都係出自無明。即係對世界有不如實嘅知見，唔通達世間嘅真理所致

佛教唔係企喺道德高地唔比你做啲乜乜物，而係憑經驗話比你聽做咩會有咩嘅後果。為左避免惡果會建議你唔好做。

一世行運無乜大惡報嘅人就緊係有，但係放眼生生世世嘅話就未必咁好彩喇

當一個人迎面遇到個老虎嘅時候，佢依然英勇無懼仲騎上隻老虎到當佢係坐騎。甚至佢已經修成一身堅硬嘅盔甲，已經唔當老虎係一回事，咁你會唔會覺得呢個人係「捱過」或者「逆來順受」？

巴打3個月無見喇喎 依家點

我都係有因緣朋友介紹下識巴打依家搵到未？

不淨觀？
不過念佛都好有用

因為惡業 導致惡報 唯有懺悔 就能夠返回清淨

當你一絲苦都感覺唔到嘅時候 咁已經係佛啦

我個人覺得啦 佛教講到去脫苦咁離地 咁喺一般人嘅角度一定會有神神化化嘅野 如果無呢啲脫離一般人認知嘅知識就可以幫到你脫苦，咁就真係發夢 去睇返啲心靈雞湯就得啦

念佛迴向比佢

真係完全影響

未我有係Facebook見到有啲法師/佛堂之類
唔知可唔可以就咁Facebook問

緊係得啦
如果有開嘅話直接上去都得添

呢排少咗修行，加上被anxiety 同ocd煩緊

之前仲好似有panic attack，而家又成日形住自己身體健康出問題咁

加上我修行上有少少頹，因為我明白到如果我唔可以喺呢一世修行至初果，無論我呢一世做幾多好事放幾多人都好，總有一世會落三惡道，一落咗就好難上返去。

但係證得初果又係好難，對我來講永不落三惡道已經係我嘅目標

所以大乘法教包含淨土法門
末法時期眾生根器淺薄，單憑自力見道證果談何容易
若然係「兼職修行」嘅在家人就難上加難
念佛往生並非了生死嘅唯一正途，但必定係條適合當下大部分人嘅「易行道」
「末法億億人修行，罕一得道；唯依念佛，得度生死」－印光大師